外商急逃 星巴克反向投資中國1.3億美元 李克強發文謝謝

〔即時新聞／綜合報導〕中國爆發武漢肺炎疫情，惹得外企急逃，在此同時，美國星巴克咖啡反向操作，投資1.3億美元（約39億台幣）在中國江蘇崑山設立一座烘焙基地，這是星巴克在美國以外的最大筆單項生產投資，引得中國國務院總理李克強急忙發文表感謝。

《澎湃新聞》報導，星巴克咖啡總部位於美國西雅圖，進入中國約20年，擁有逾4000家門市，去年在中國營收約30億美元（約900億台幣），佔全球營收265.09億美元（約7952.7億台幣）的11%，已在本月13日完成簽約，將在崑山設立一座咖啡烘培工廠，預計今年下半年動工、2022年夏天投產。

在外商大舉逃出中國之際，星巴克逆向投資中國，李克強特別發信，感謝星巴克的投資，並指中國將會進一步放寬市場准入，且經濟長期看好，將繼續成為外資投資熱土。

事實上，崑山距離上海市約51公里，位在長三角經濟圈內，但重點是，週邊是工業區，沒有咖啡產業，且整個中國都沒有成熟的咖啡文化，星巴克將烘培基地設在該處，連當地媒體都懷疑其風險過大。

但蘇州崑山經濟技術開發區黨工委委員、管委會副主任潘建康則稱，平均中國每人一年喝8杯咖；相比之下，歐美人喝400杯，顯示市場潛力巨大。

另據美媒報導，受到武漢肺炎疫情影響，星巴克中國門市Q2銷售額將減少50%，至4億到4.3億美元。

Goodbye Starbucks!!!

可以繼續罷飲

blacklst

私下關幾多間分店唔提

已經放棄咗香港人